［講埋心個句］歐盟主席：比加泰獨，個個跟住獨仲得了

歐盟執委會主席容克（Jean-Claude Juncker）13日表示，他不希望加泰隆尼亞獨立，因為這樣會鼓勵其他地區也這樣做，讓歐盟無法控制。

容克在盧森堡大學的一場演講中說道：「如果我們允許加泰羅尼亞分離，且這並非我們的事務，其他人也會這樣做。我不想那樣。我不希望15年內歐盟由98個左右的國家組成。28個已相當困難，27個也沒比較容易，但是98個的話就不可能了。」歐盟統計局列出歐盟共有98個主要地區。

容克並表示對歐洲的分離主義傾向「非常擔心」，並鼓勵西班牙總理拉霍伊確保局勢不會失控。

當提到加泰隆尼亞呼籲歐盟介入調解一事時，他則表示若僅一方要求這樣做，執委會就不能調解。「若執委會或歐洲理事會主席圖斯克只因一方要求調解而涉入，這將使歐盟被大大抵制。」

歐盟此前已表示對拉霍伊有信心，並將加泰隆尼亞視為西國內部問題。

其實愈多獨先愈有機會組織歐盟
小國力弱必須互相依靠

你叻過歐盟主席

都唔知歐盟驚乜

目前法國, 德國既獨立勢力, 根本不成氣侯

我地都叻唔過中國主席 所以爭取民主是不對的

呢翻話似曾相識

比喻不正確
摩西巴打講緊嘅唔係對錯問題，而係歐盟嘅利益問題
講到歐盟嘅利益問題歐盟主席比任何人更清楚

又嚟失敗主義post

點呀你，駁唔到嬲嬲豬就開始屈毛呀

true. 但歐盟實際上係德法俱樂部，德法唔會比歐元區既中型國家冧檔

故事教訓我地:

唔發展武裝力量既話, 搞500年都係徒勞

你睇下庫爾德?

伊拉克政府都同庫爾德言和啦

睇下加泰點回應囉

歐盟比承認獨立, 入返歐盟, 我科多D水比歐盟, 頂多D西班牙債都OK
(國民辛苦一排, 加泰有經濟實力)

歐盟同西班牙反對, 我一樣獨立, 但你孤立我, 我就一蚊都唔比, 同支那及英國發展多D貿易

GAME THEORY黎講, 歐盟應該要受佢玩

世上所有大一統機構都係雙重標準

問題就係歐盟要加泰唔單只要課多d水仲要養埋西班牙既其他部分

歐豬
班左膠學埋哂支那啲嘢 既然咁撚想統一，不如起個大歐洲帝國算撚數啦

咁仲獨唔獨好
明明加泰鬧獨立嘅其中一大原因就係唔想交咁重稅養西班牙班窮鬼

又話民主？

頂債至多十年, 唔獨被壓迫一世

唔單係錢既問題, 仲有文化侵蝕

傾唔掂, 直接獨, 一蚊都唔撚比

香港精神: 有手有腳, 慌會餓死？

加泰無軍隊
西班牙要收返自治權點頂

無架, 呢D真係50-50博一舖

馬來西亞都可以取消星加坡聯邦州地位, 直接派兵去接管
但首相東姑就驅逐星架坡出聯邦, 星加坡獨立
(當時新加坡得數百士兵)

愛沙尼亞被蘇聯揮軍攻入, 國會離被蘇軍到達2小時前宣布獨立
全部人手無寸鐵
之後蘇聯突然解體, 蘇軍接到撤退命令

世事既野, 去呢D位, 真係膽博膽, 博一舖

求人不如求已

現在立刻武裝是為上策

而家歐盟，德，法，美國企起西班牙果邊
收返自治權都唔會點惹批評
除非西班牙蠢到學科索沃殺二十萬人
唔係形勢好難逆轉

世上邊有EXACTLY COPY既?
獨立係無一條一模一樣既FORMULA

你以為一間公司係SIMCITY
話搬去第二度就即時可以無影響照常營業?
遷冊唔等於改營業地點

收返自治權, 加泰就會被迫即刻宣布獨立
到時, 係睇大家夠唔夠膽開片
種族衝突同屠殺都係咁樣黎
歐盟願唔願意見到歐洲又出現一次
呢個係好大既政治問題

歐盟等於中共

你以為一間公司係SIMCITY
話搬去第二度就即時可以無影響照常營業?
遷冊唔等於改營業地點

前海、上海成日話取代香港
搞左20年都取代唔到半滴啦

你試下搬間公司去上海, 睇下係咪同係香港營業一樣, 搵到同樣既客?

你夠唔夠16歲?

加泰獨立 其實係對歐盟有利啵
只要歐盟肯認佢地 佢地都樂意同歐盟合作
咁重要既經濟體 大把錢 貿易
我諗唔到點破壞歐盟

on9
呢堆係普羅百姓唔係政治精英

而家個個出黎反加獨既都係政治精英黎 當年邊個西方政治精英試過走出黎支持藏獨？

將所有西人label哂做外國勢力，然後人地意見分歧個陣就出黎屌「外國勢力雙重標準」

#1 光之練金術師 1 小時前

竟然冇人代答
中國主席就中國嘅利益問題最清楚
識得分中國同中共未

要不是97
哪有這麼多公司離開香港
HSBC
中共對香港破壞太大

由歐債 Greece 破產 到難民 再到而家加泰獨立

已經可以見到EU會步入歷史舞台

成個歐盟都五毛黎
等歐爆啦 屌

拎張非紅褲子足球評述員名單俾你去問佢地幾時考青年軍好唔好

不如你組織下自己語言先
講清楚啲，我邊一句有問題
睇番串quote，我本人嘅發言根本冇出現過中國／中共嘅字眼
何來分不清中國／中共一說？

我只是想強調
歐盟利益同掌權群體的利益不一定是一致

補充一點
當然把公有國家看成家族企業的腐敗者（及其奴隸）會認同「朕即國家」

ok
咁我重新嚟過
[/quote]
比喻不正確
紅字講緊組織利益
綠字講緊人民利益

exac7ly

垃圾歐盟

評論討論下姐 你講呢d無咩意思啵

其他地區有樣學樣都搞撚死班eu官啦 仲有法國德國都有地方話獨立(不過冇加泰咁嘈)

歐盟主席就代表清楚歐盟 人唔笑狗都吠啦
成個歐洲反歐熱潮 就係因為垃圾歐盟無撚用啊
代表唔到歐洲國家 幫成員國拎唔到利益
佢清楚咩利益啊 自己個位 定維護歐盟唔解散？

前蘇聯東歐國 又唔見歐盟果陣唔比人獨立加入

另外一提 蘇格蘭都想獨立啦
但人地重想加入eu 唔通咁樣又分裂eu

其實個情況好複雜嘅.

非常簡單咁講, 歐盟係唔想地區可以晌冇主權國政府同意下獨立到, 因為咁樣大把地區有樣學樣.

至於蘇格蘭就係特別例子, 因為佢地嘅獨立運動係獲主權國認同, 搞得成機會大好多, 歐盟自然唔會出口得罪個可能成為成員國嘅國家.

歐共

佢只係直接證明: 歐盟就係靠錢維繫既團體, 其他層面上既融合係完全失敗

唸起以前法國同反法同盟既歷史

閣下活在獨裁國家
當然組織利益與人民利益不同
我地探討緊民主社會

再講多次
當然把公有國家看成家族企業的獨裁者（及其奴隸）會認同「朕即國家」

如果當年Treaty establishing a Constitution for Europe過到而唔改成里斯本條約
歐盟融合到
唔會有縱容各不公義的利益集團為保持權力而不擇手段

去到依家純粹為聯盟而聯盟
當然有脫歐呼聲同邪惡利益集團群妖亂舞（Rajoy一直涉貪）

exac7ly
識得分歐洲同歐盟未